《**情陷夜中環2**》（），[香港](../Page/香港.md "wikilink")[亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink")[本港台時裝](../Page/本港台.md "wikilink")[劇集](../Page/劇集.md "wikilink")，於2006年5月29日至2006年7月7日，21:30-22:30首播，共30集，監製[鄭偉文](../Page/鄭偉文.md "wikilink")。此劇以[香港的](../Page/香港.md "wikilink")[地產業為背景](../Page/地產業.md "wikilink")，講述地產業種種的爾虞我詐、勾心鬥角的場面。

## 故事大綱

　　在八十年代，香港經營當鋪的江蘇和在廣州當女工的董知書是典型的中港婚姻。二人婚後，仍然相隔兩地各自生活，知書先後為江蘇誕下大女兒江海潮及小女兒江海瀾，知書對沒有生下兒子而內疚，但一雙女兒生得聰明伶俐，標致可人，總能令大男人的江蘇展露笑容，知書簡直當一雙女兒是心中瑰寶。

　　經多年的申請，知書和兩名女兒終獲得來港的單程證。就在知書歡天喜地的帶著分別五歲及三歲的女兒到深圳火車站，準備來港定居之時，卻遇上賊人搶手袋，知書極度無助之際，幸得當時在深圳的香港過氣警察崔志文見義勇為，挺身幫忙，二人追賊而去，留下海潮照顧海瀾。偏偏這時竟有人乘亂將海瀾拐走，姐姐海潮本來是可以大聲叫「救命」的，但在電光火石間，海潮竟然沒有作聲，就這樣眼巴巴讓海瀾被帶走了！知書只有帶海潮來港定居，每年上大陸尋小女兒，但海瀾像是人間蒸發般無法尋回，令知書的心上有一片揮之不去的陰霾，經常發惡夢。海潮長大後，亦有內咎感，總覺得是自己的責任令妹妹失蹤！

　　匆匆廿載過去，當日被拐走的海瀾，輾轉被一對國內的胡姓醫生夫婦所收養，且養育成人！雖然養母對海瀾視如己出，悉心栽培，還讓她就讀戲劇學院，可是海瀾對養父母一直保持距離，因為她明白自己並非二人親生女兒，還是保持適當的距離比較好！她對姐姐則懷恨在心！

　　江蘇的生意越做越大，並得香港大地產商齊百川的提攜，在地產市道上大有斬獲，還獲得“釘王”的美譽。雖然環境轉好，但他仍住在舊居，貪其風水好。多年來，知書用盡方法，也沒有海瀾的任何消息，引以為憾，夫妻間亦因此感情有裂痕，江蘇更在外面養了一個小情婦，名叫黃紅紅，此人貪得無厭，不時擾騷知書，圖令知書知難而退。但知書不想家庭再遭拆散，不惜忍辱負重，啞忍一切。
知書有苦無路訴，常與相交二十年的崔志文喝茶聚舊。志文本是一名過氣的警察，平日喜順口開河，但有義氣。養育兩名前同居女友所遺下的一雙子女：崔小鳳及崔小龍，但兩人都讀書不成，並不長進。崔志文對知書十分愛慕，只是相逢恨晚，知書的心思都放在家庭上。志文當然不敢造次，只得把愛慕知書之情隱藏心內，樂於在知書身旁充當好朋友的角色。

　　海潮亦因為失去妹妹而自責，篤信天主教，以極端虔誠的律己態度去過活，以贖罪心態去過自己的人生，圖以清洗自己的罪孽，海潮大學畢業後，當上了見習律師，與齊震宇拍拖。一次，董知書回國內尋女，遇上嚴重車禍，身受重傷，因她是罕有的負O血型，其主診醫生正好是海瀾的養父，想起了海瀾也是同一血型，便叫她來捐血救人。母女憑此相認。此時，海瀾正處於人生的低潮，本來被導演看中了選定為一齣電影的女主角，卻被好友駱天怡出賣，以卑鄙手段搶了她的角色。海瀾覺得自己在國內難有發展，遂別過養父母，隨知書來港。她在港重逢姐姐海潮，縱然海潮處處相讓，但兩姐妹間的嫌隙從未因此而消解。她甚至把姐姐的男朋友齊震宇搶過來，海潮也相讓，不反對，希望能補償海瀾的一切。

　　齊震宇原來是富商齊百川的養子，齊百川尚有兩名兒子，分別是性格霸道的齊震東及優柔寡斷的齊震南。震東自視為齊氏集團的接班人，目中無人，但求成功，不擇手段，更視震南及震宇是自己事業的絆腳石，諸多挑剔。一次，震南在收回舊樓發展的過程中，弄出了人命，惹上了官非，幸得震東及崔志文的傾力相助，終把事件擺平。志文更因此被百川招攬當其私人保鑣，二人成了朋友。震東官司得勝，眾人開心慶祝。之後震東對海瀾表達愛意，但被拒，於是強姦海瀾。事後，知書得知，怒不可遏，執意報警把震東繩諸於法，但遭江蘇極力反對，指要保住女兒的名譽，不能讓此事件曝光。其實，江蘇親往與震東擺牌，他並非為女兒出頭爭取公道，只是藉此獲取利益而已。兩人之後更加緊互相勾結！知書得知真相，忍無可忍，加上黃紅紅搞事，遂與江蘇離婚。崔志文即追求知書，成就一段黃昏之戀。

　　海瀾亦因一而再被親人出賣，思想偏激，覺得這個家欠她實在太多了，她決定要用盡一切方法出人頭地，取回她自己應得的幸福！她憑震宇的女友身份，進入齊氏集團工作，伺機向震東報復。這時，駱天怡亦來港，出盡法寶，認識齊百川，並勾引了他，成為他的情婦。震東曾經出面阻撓不果，但天怡卻因此懷恨在心，暗地買通愛滋辣妹與震東一夜春風。天怡為求取代齊髮妻周慧清的地位，不惜用計害死慧清！震東十分悲慟，海潮因與震宇分手，也十分落寞，遇上了同樣失落的震東，二人酒後糊塗，搞了一夜情。事後，海潮竟有了身孕，震東亦樂於迎娶海潮。眼見海潮嫁了震東，海瀾覺得不能倚靠震宇，把心一橫，毅然和震宇分手，並橫刀奪愛，把齊震南俘擄過來，迅速成婚，進入齊氏集團的核心。

　　志文得百川之助，開辦物業管理公司，並與知書成婚，如願以償。另一方面，天怡嫁齊百川後，氣焰一時無兩，準備逐步控制齊氏集團。她與海瀾展開了鬥爭！
海潮懷孕期間，震東被驗出患有HIV，大受打擊，自暴自棄，海瀾乘機把他踢出董事局。震東決定另起爐灶，要求震南給他一大筆錢往南美發展！震南極力反對，二人發生爭執，打將上來，震東擊暈震南，知書趕到，大驚，海瀾為救母，不惜用刀插死震東。知書愛女心切，決代海瀾認殺人罪。震南則成為植物人，無法作證。震宇四方奔走為知書辯護，可是知書堅稱自己是殺人兇手，震宇亦無奈。
此時，齊百川突然猝死，遺囑將大部分家產給天怡，眾譁然，海瀾、海潮等人不惜對簿公堂，反對天怡承繼齊氏集團。原來天怡在百川改立新遺囑時，收買負責律師馬佐治的助手思思，讓思思幫她篡改遺囑。經過多番努力，志文成功說服思思，給他未經篡改的遺囑影印本，欲通知海瀾。此事給天怡得悉，買兇殺志文，志文慘死，遺囑影印本不翼而飛。後來海潮順利產下男嬰，但因親眼看見志文中槍死亡，患上重大創傷後遺症，以致精神錯亂。震宇受百川之託，不能讓駱天怡搶走齊氏集團，所以他用盡辦法，終令駱天怡在集團的股份全部轉讓至海瀾名下的公司。海瀾頓時成為齊氏集團最大服東兼主席，但震宇完成任務後，還是沒有跟海瀾一起，而是選擇獨自離開香港。不過，海瀾和震宇都知道對方是自己的最愛。在震宇離開香港前，駱天怡假裝精神病院的護士，把震宇引來，在震宇離開時，開槍殺死震宇。海瀾雖然有名有利，但心中有悔，尤其母親為己入獄，令她良心不安，最後交代所有事情，然後往自首，還母親知書一個清白，為自己所做的一切而負上責任。齊氏集團再次交回到已康復的海潮及震南的手上，家族事業得以穩步發展。

## 演員表

### 崔家／江家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/罗家英.md" title="wikilink">罗家英</a></strong></p></td>
<td><p><strong>江苏</strong></p></td>
<td><p>董知书之前夫<br />
江海澜、江海潮之父<br />
齐百川、周慧清之亲家<br />
齐震东、齐震南之岳父<br />
黄红红之旧情人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/謝賢.md" title="wikilink">謝　賢</a></strong></p></td>
<td><p><strong>崔志文</strong></p></td>
<td><p><strong>吹水文</strong>、<strong>Robert</strong><br />
董知書之夫<br />
崔小龍、崔小鳳之養父<br />
江海潮、江海瀾繼父<br />
齊百川之好友兼继亲家<br />
周慧清之继亲家<br />
齐震东、齐震南之继岳父<br />
於第27集被駱天怡派人槍殺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/金燕玲.md" title="wikilink">金燕玲</a></strong></p></td>
<td><p><strong>董知書</strong></p></td>
<td><p>崔志文之妻<br />
崔小龙、崔小凤之养母<br />
江蘇之前妻<br />
江海潮、江海瀾之母<br />
齐百川、周慧清之亲家<br />
齐震东、齐震南之岳母<br />
於第25集替江海瀾頂罪入獄<br />
於第30集出獄</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/張文慈.md" title="wikilink">張文慈</a></strong></p></td>
<td><p><strong>江海潮</strong></p></td>
<td><p><strong>Thressa</strong><br />
江蘇、董知書之長女<br />
江海瀾之姐兼妯娌<br />
崔志文之繼女<br />
齐百川、周慧清之媳<br />
齊震東之妻<br />
齐震南之嫂兼大姨<br />
齐震宇之前女友<br />
於第14集被齊震東強姦<br />
于第28集诞下齐震东之子</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/葉璇.md" title="wikilink">葉　璇</a></strong></p></td>
<td><p><strong>江海瀾</strong></p></td>
<td><p><strong>Samantha</strong>、<strong>細囡</strong><br />
原名蘇細囡<br />
江蘇、董知書失散多年之幼女<br />
江海潮之妹兼妯娌<br />
崔志文之繼女<br />
胡医生之养女<br />
齐百川、周慧清之媳<br />
齊震南之妻<br />
齐震东之弟媳兼姨仔<br />
齊震宇之前女友<br />
崔小鳳之好友<br />
駱天怡之好友，後來反目成為死敵<br />
於第3集改名為江海瀾<br />
於第5集被齊震東強姦<br />
於第24集复仇殺害齊震東<br />
於第30集自首</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張嘉倫.md" title="wikilink">張嘉倫</a></p></td>
<td><p>崔小龍</p></td>
<td><p>崔志文、董知书之養子<br />
崔小鳳之兄<br />
仰慕駱天怡<br />
被駱天怡利用<br />
於第30集險被駱天怡杀害</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁敏儀.md" title="wikilink">梁敏儀</a></p></td>
<td><p>崔小鳳</p></td>
<td><p>崔志文、董知书之養女<br />
崔小龍之妹<br />
暗戀齊震南<br />
於第30集險被駱天怡杀害</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 齊家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/盧海鵬.md" title="wikilink">盧海鵬</a></p></td>
<td><p>齊百川</p></td>
<td><p><strong>Alex</strong><br />
周慧清之夫<br />
齊震東、齊震南之父<br />
齐震宇之养父<br />
江苏、董知书之亲家<br />
江海潮、江海瀾之家翁<br />
骆天怡之情夫，后反目<br />
崔志文之好友兼继亲家<br />
Shirley之上司<br />
于第25集在医院病床上被駱天怡将头放进被子内窒息死亡</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/謝雪心.md" title="wikilink">謝雪心</a></p></td>
<td><p>周慧清</p></td>
<td><p>齊百川之妻<br />
齊震東、齊震南之母<br />
齐震宇之养母<br />
駱天怡之情敵<br />
江苏、董知书之亲家<br />
江海潮、江海瀾之家婆<br />
崔志文之继亲家<br />
于第18集被駱天怡推下扶手电梯死亡</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/麥家琪.md" title="wikilink">麥家琪</a></strong></p></td>
<td><p><strong>駱天怡</strong></p></td>
<td><p>為人急功近利，為求目的不擇手段<br />
原名駱小怡<br />
Angela之旗下藝人<br />
與峰哥、思思勾結，後反目<br />
齊百川之情婦，後反目<br />
江海瀾之好友，後來反目成為死敵<br />
齊震東之死敵<br />
崔小龍之仰慕對象，後反目<br />
利用崔小龍<br />
暗戀齊震宇，後反目<br />
杀害周慧清、齐百川、崔志文、思思、峰哥、峰哥的手下、齐震宇<br />
於第7集正式出場，后改名為駱天怡<br />
於第18集推周慧清下扶手電梯导致其死亡<br />
於第22集陷害齊震東令其患上愛滋病<br />
於第25集在医院将齊百川的头放在被子内令其窒息死亡<br />
於第27集派人槍殺崔志文兼派人用車撞死思思<br />
於第29集槍殺峰哥、峰哥的手下<br />
於第30集毁容，后槍殺齊震宇，后殺害崔小龍、崔小鳳未遂，最後失足墮樓死亡</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/陳啟泰.md" title="wikilink">陳啟泰</a></strong></p></td>
<td><p><strong>齊震宇</strong></p></td>
<td><p><strong>Simon</strong><br />
泉叔之子<br />
齊百川、周慧清之養子<br />
齊震東、齊震南之养兄<br />
江海潮前男友<br />
江海瀾前男友兼外遇對象<br />
駱天怡之暗戀對象<br />
于第30集被駱天怡槍殺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/陳保元.md" title="wikilink">陳保元</a></strong></p></td>
<td><p><strong>齊震東</strong></p></td>
<td><p><strong>Tony</strong><br />
齊百川、周慧清之子<br />
齊震宇之养弟<br />
齊震南之兄兼连襟<br />
江海潮之夫<br />
江海澜之姐夫兼大伯<br />
駱天怡之死敵<br />
Johnny之上司<br />
於第5集強姦江海瀾<br />
於第14集強姦江海潮<br />
於第22集被駱天怡陷害而患上艾滋病<br />
于第24集将齐震南打至重伤令其成为植物人，后被江海瀾复仇殺害死亡</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/袁文傑.md" title="wikilink">袁文傑</a></strong></p></td>
<td><p><strong>齊震南</strong></p></td>
<td><p><strong>Edward</strong><br />
齊百川、周慧清之子<br />
齊震宇之养弟<br />
齊震東之弟兼连襟<br />
江海瀾之夫<br />
江海潮之妹夫兼叔仔<br />
崔小鳳之暗戀對象<br />
于第24集被齊震東打至重傷成为植物人<br />
于第30集上体能动及说话但要坐<a href="../Page/轮椅.md" title="wikilink">轮椅</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係/暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>郑恕峰</p></td>
<td><p>峰哥</p></td>
<td><p>骆天怡之跟班，与其勾结，后反目<br />
于第29集被骆天怡枪杀死亡</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>|峰哥的手下</p></td>
<td><p>于第29集被骆天怡枪杀死亡</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>|思思</p></td>
<td><p>与骆天怡勾结，后反目<br />
于第27集被骆天怡派人用车撞死</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李思蓓.md" title="wikilink">李思蓓</a></p></td>
<td><p>黃紅紅</p></td>
<td><p>江蘇舊情人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃文慧.md" title="wikilink">黃文慧</a></p></td>
<td><p>胡醫生</p></td>
<td><p>江海瀾的養母</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梁皓楷.md" title="wikilink">梁皓楷</a></p></td>
<td><p>Johnny</p></td>
<td><p>齊震東的私人助理</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何彥樺.md" title="wikilink">何彥樺</a></p></td>
<td><p>Angela</p></td>
<td><p>駱天怡的經理人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李可瑩.md" title="wikilink">李可瑩</a></p></td>
<td><p>Shirley</p></td>
<td><p>齊百川的秘書</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/關偉倫.md" title="wikilink">關偉倫</a></p></td>
<td><p>泉叔</p></td>
<td><p>齊震宇之親父<br />
齊百川之專用司機</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃美芬.md" title="wikilink">黃美芬</a></p></td>
<td><p>Mary</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃子雄.md" title="wikilink">黃子雄</a></p></td>
<td><p>霍sir</p></td>
<td><p>警察</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張雷.md" title="wikilink">張　雷</a></p></td>
<td><p>老　馮</p></td>
<td><p>警察<br />
崔志文好友</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 歌曲

### 主題曲

《豁達》
主唱:[陳鳳](../Page/陳鳳.md "wikilink")
作曲:
編曲:鄧世傑
監製:鄧世傑

《忘了寵我》
主唱:張文慈
曲:李煥明
編曲:褚鎮東
監製:麥皓輪/

## 收視

以下為該劇於[亞洲電視首播之收視紀錄](../Page/亞洲電視.md "wikilink")(29/05/2006-07/07/2006)**星期一至五**：

| 週次 | 日期               | 平均收視                            |
| -- | ---------------- | ------------------------------- |
| 1  | 2006年5月29日-6月2日  | 6[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 2  | 2006年6月5日-6月9日   | 6[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 3  | 2006年6月12日-6月16日 | 5[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 4  | 2006年6月19日-6月23日 | 5[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 5  | 2006年6月26日-6月30日 | 6[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 6  | 2006年7月3日-7月7日   | 6[點](../Page/收視點.md "wikilink") |

## 參見

  - [情陷夜中環](../Page/情陷夜中環.md "wikilink")

## 外部連結

  - [情陷夜中環2網頁](https://web.archive.org/web/20080731184658/http://www.hkatv.com/drama/06/central2/)

[Category:2006年亞視電視劇集](../Category/2006年亞視電視劇集.md "wikilink")